{
    "question": "Yang dihasilkan dari laut selain ikan kecuali    a. garam\r\nb. mutiara\r\nc. agar agar \r\nd. sagu\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang dihasilkan dari laut selain ikan kecuali D. Sagu</p><p></p><p>karena sagu dibuat dari sari pati batang pohon sagu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-yg-mengalir-dari-kutup-negatif-ke-kitub-positif-adalah-335",
            "question": "Suatu yg mengalir dari kutup negatif ke kitub positif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>arus listrik jawabannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-hukum-islam-suatu-perbuatan-apabila-dilaksakan-mendapat-544",
            "question": "Menurut hukum islam, suatu perbuatan apabila dilaksakan mendapat pahala tetapi jika ditiggalkan tidak mendapat pahala disebut \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah adalah apabila dikerjakan mendapat pahala namun jika di tinggalkan tidak apa apa namun rugi</p><p></p><p>Wajib: Jika dikerjakan mendapat pahala, jika tidak dikerjakan mendapat dosa</p><p></p><p>Semoga membantu:)</p><p>Semangat belajar!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kekurangan-maupun-kelebihan-zatgizi-akan-dapat-menyabab-kn-kelain-671",
            "question": "Kekurangan maupun kelebihan zatgizi akan dapat menyabab kn kelainan kelainan semacam ini disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kondisi di mana tubuh kekurangan dan kelebihan gizi disebut dengan istilah GIZI SALAH.GIZI SALAH ini menyebabkan sejumlah kelainan pada tubuh antara lain pengurangan cadangan, perubahan yang sifatnya biokimiawi dan sebagainya</strong></p><p></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-mikroskop-merupakan-sesuatu-yang-sangat-berguna-untuk-mem-567",
            "question": "Mengapa mikroskop merupakan sesuatu yang sangat berguna untuk memplajari sel ? jlaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerna dgn bantuan mikroskop benda sekecil apapun dapat dilihat dan dipelajari secara terperinci</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "islam-sangat-mendukung-sikap-toleransi-selama-tidak-berkaitan-den-423",
            "question": "Islam sangat mendukung sikap toleransi selama tidak berkaitan dengan masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjelekan agama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salaha</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penghinaan agama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-sebuah-cerita-memuat-yang-dapat-diterapkan-dalam-kehidupan-seh-286",
            "question": "3. sebuah cerita memuat yang dapat diterapkan dalam kehidupan sehari-hari donarbuatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Amanat</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dalam sebuah cerita, penulis akan menaruh amanat yang tersurat maupun tersirat bagi pembaca yang bisa diterapkan pada kehidupan sehari-hari pembaca</p><p></p><p>maaf ya klo jawabannya salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-langkah-yang-harus-di-lakukan-pada-saat-melakukan-olahrag-215",
            "question": "Langkah langkah yang harus di lakukan pada saat melakukan olahraga renang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya Ndak tau kan saya ikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-wujud-berbaik-sangka-kepada-allah-swt-kec-487",
            "question": "Berikut ini merupakan wujud berbaik sangka kepada allah swt., kecuali .... *bersabar atas semua ujian dan cobaanbersyukur atas semua nikmatmengeluh atas cobaan yang diterimameyakini semua cobaan pasti ada hikmahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengeluh atas cobaan-cobaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-program-program-cerdas-yang-dilakukan-nabi-muhammad-saw-961",
            "question": "Dengan program-program cerdas yang dilakukan nabi muhammad saw., madinah menjadi daerah yang sangat maju baik peradaban maupun kebudayaannya sehingga terkenalah dengan sebutan al-madinah al-munawarah yang artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kota yang maju</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-pengganti-minyak-bumi-dapat-dibuat-dari-tumbuh-242",
            "question": "Energi alternatif pengganti minyak bumi dapat dibuat dari tumbuh-tumbuhan yang hasil olahannya disebut\u2026\u00a0    a. biosfer\r\n\r\nb. biogas\r\n\r\nc. biokimia\r\n\r\nd. biodiesel\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. biodiesel</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biodiesel dipakai sebagai alternatif bagi bahan bakar dari mesin diesel dan terbuat dari sumber terbarui seperti minyak sayur atau lemak hewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}